# Lab2
## Обчислювальна складність алгоритмів сортування
Програма досліджує часову складність алгоритму сортування простими вставками та порівнює її з теоретичною складністю.

Використані технології:
- Pyhton 3.6
- Kivy - для побудови інтерфейсу
- Matplotlib - для побудови графіків
- Програма кросплатформенна тому може запускатися на Windows, Linux, MacOS.

### Алгоритм сортування:
![](http://i1250.photobucket.com/albums/hh525/zzzolll80/lab2_flowchart_zpsavp9b0fs.png)
### Результат роботи прогрми
![](http://i1250.photobucket.com/albums/hh525/zzzolll80/lab2_interface_zpsevrz9erm.png)
## Аналіз результатів
- Можна легко порахувати кількість ітерацій, що виконуються при сортуванні масиву простими вставками. Спочатку виконуємо 1 ітерацію, потім 2, і з кожним циклом на одну ітерацію быльше і так до n. В результаті отримаємо 1 + 2+ 3 + ... +(n — 2) + (n — 1) + n = n * (1 + n) / 2 = n^2 / 2 + n / 2. Звідси робимо висновок, що теоретична складність алгоритму становить O(n^2).
- Дані судження підтеверджуються, якщо подивитися на графік залежності часу сортування від розміру віхдного масиву, отриманого в даній програмі:
![](http://i1250.photobucket.com/albums/hh525/zzzolll80/lab2_grpaph_zpsounxd5xz.png)

